[
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍认为，推动历史发展的根本动力是：()。",
        "option": [
            "理性的进步",
            "生产力的发展",
            "阶级斗争",
            "社会基本矛盾运动"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705352630272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成小康社会之后，我国进而进入了全面建设()的时代。",
        "option": [
            "发达社会主义国家",
            "共产主义国家",
            "社会主义现代化强国",
            "人类命运共同体"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705159692288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年俄国资产阶级革命爆发后，列宁领导的布尔什维克认为革命应该也必须由()领导。",
        "option": [
            "知识分子",
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705549762561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年苏联新宪法的基础是苏联社会已经基本上实现了共产主义第一阶段，即()。",
        "option": [
            "原始共产主义",
            "初级共产主义",
            "社会主义",
            "国家社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705642037249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在关于什么是列宁主义的论争中，用不断革命论来解释列宁思想的是()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705780449280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，为了使苏联避免陷入落后挨打的境地，工业化的速度应该()。",
        "option": [
            "趋缓",
            "趋稳",
            "适中",
            "加快"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705650425857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大动荡，导致了震惊世界的（）。",
        "option": [
            "匈牙利事件",
            "波兹南事件",
            "十月事件",
            "布拉格之春"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705851752449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代到70年代初，发达资本主义国家普遍出现了一个经济的()。",
        "option": [
            "萧条期",
            "下行期",
            "繁荣期",
            "滞涨期"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705725923329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被誉为在中国传播马克思主义的第一人的是()。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "毛泽东",
            "蔡和森",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705243578368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，民粹派把村社同资本主义()起来的观点是不符合事实的。",
        "option": [
            "等同",
            "协调",
            "对立",
            "混淆"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705558151170",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "法国复辟时期历史学家用（）观点撰写的有关法国大革命的历史著作，也为科学社会主义的创立提供了理论的前提。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "辩证法",
            "阶级斗争",
            "唯心主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705482653697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，对于处在资本主义包围之中的苏联来说，工业化的任务不仅要增加整个国民经济中工业的比重，而且要在这种发展中保证国家在经济上的()。",
        "option": [
            "加速增长",
            "独立",
            "全面发展",
            "合理比重"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705772060672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对社会主义的认识依据有了根本改变，由主要依据书本和经典作家的文本改变为主要依据()。",
        "option": [
            "思想斗争",
            "理论探索",
            "实践经验",
            "独立探索"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705524596736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "14世纪末15世纪初，地中海沿岸的某些城市已经出现资本主义生产方式的萌芽，资本主义时代则开始于（）世纪。",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705805615105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为“文明制度的工业只能创造幸福的因素，而不能创造幸福”，它必将为更高级的社会制度所取代。这里所讲的“文明制度”指的是()。",
        "option": [
            "奴隶制度",
            "封建制度",
            "资本主义制度",
            "社会主义制度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705361018881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年前后，对一国建成社会主义的理论持明确否定态度的人是：()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736705671397376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的产生、发展和变化，同时伴随着以下过程：()。",
        "option": [
            "资本主义机器化大生产地位的逐步确立",
            "资产阶级政治地位的逐步确立",
            "无产阶级逐步获得解放",
            "资本主义基本矛盾的逐渐暴露"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705402961921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫时期的对苏联的调整和改革在政治领域的表现是：()。",
        "option": [
            "平反冤假错案",
            "提议将党政最高领导职务分开",
            "要求定期召开党代会和中央会议",
            "主张实行集体领导原则"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705654620161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，党中央领导全国人民战胜了来自国内和国际、经济社会和自然的多方面挑战，其中包括（）。",
        "option": [
            "1997亚洲金融危机",
            "1998洪涝灾害",
            "1999美国轰炸我驻南使馆",
            "2001中美南海撞机"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705730117632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，在俄国这样一个文盲占人口多数的国家建设社会主义，需要一场深刻的“文化革命”，具体内容包括：()。",
        "option": [
            "提高人民文化水平",
            "造就各方面专业人才",
            "进行共产主义道德教育",
            "加强文化所需的物质基础建设"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705579122689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出的中国社会主义工业化的基本内容包括：()。",
        "option": [
            "发展农业与发展工业并举",
            "优先发展重工业的同时必须按农业、轻工业、重工业的顺序制定国民经济计划",
            "沿海工业和内地工业共同发展",
            "资本主义工业和社会主义工业协同发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705193246720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义基本原理中的“两个绝不会”指的是：()",
        "option": [
            "无论哪一个社会形态，在它所能容纳的全部生产力发挥出来以前，是绝不会灭亡的。",
            "社会形态由低级到高级的发展是绝不会出现跳跃的。",
            "社会形态由低级到高级的发展是绝不会有反复的。",
            "新的更高的生产关系，在它的物质存在条件在旧社会的胎胞里成熟以前，是绝不会出现的。"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705314881537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年2月召开的中共七届四中全会确定了党在过渡时期的总路线，其基本内容是要逐步实现()。",
        "option": [
            "国家的社会主义工业化",
            "对农业的社会主义改造",
            "对手工业的社会主义改造",
            "对资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705201635328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义从根本上改变了中国人民和中华民族的历史命运，不可逆转地()",
        "option": [
            "结束了近代以来中国的内忧外患、积贫积弱的历史命运",
            "走上了中国特色社会主义道路",
            "开启了中华民族走向伟大复兴的新的历史进程",
            "实现了中国人民全面自由的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705327464448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党人的初心使命是：()。",
        "option": [
            "成为中国人民的执政党",
            "为中国人民谋幸福",
            "为中华民族谋复兴",
            "打倒国内外一切反动派"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705130332161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "公有制是我国社会主义经济制度的基础，包括：()。",
        "option": [
            "国有经济",
            "集体经济",
            "混合所有制经济中的国有成分",
            "混合所有制经济中的集体成分"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705138720769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义时期，资本主义生产方式相对比较发达的国家和地区是：()",
        "option": [
            "英国",
            "俄国",
            "法国",
            "西班牙"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705319075840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观创造性地回答了()问题，开拓了马克思主义中国化的新境界。",
        "option": [
            "实现什么样的发展",
            "什么是科学",
            "怎样发展科学",
            "怎样发展"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705134526464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门把社会权力分为两部分，即（），分别由实业家和学者掌管。",
        "option": [
            "宗教权力",
            "世俗权力",
            "精神权力",
            "自然权力"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705415544832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "进入（）、贯彻（）、构建（），是由我国经济社会发展的理论逻辑、历史逻辑、现实逻辑决定的，三者紧密关联。",
        "option": [
            "新发展阶段",
            "新发展理念",
            "新发展格局",
            "新发展时期"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705876918272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门、傅里叶和欧文的学说，是以大工业为基础，以生产力高度发达为基础来构建未来的理想制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705923055617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的人民代表大会相当于西方议会制的议会，拥有立法权并对行政权与司法权构成制约。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705180663810",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在社会主义改造的根本目的是为了从根本上变革阻碍生产力发展的旧生产关系，解放和发展生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705184858113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者之所以被称为社会主义者，在于他们对资本主义的批判都符合唯物史观的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705340047361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策的实施，实现了俄国革命由资本主义向社会主义的直接过渡。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705512013824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯在《社会主义从空想到科学的发展》中全面阐述了科学社会主义的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705247772672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义与资本主义的长期并存，并没有也不可能改变资本主义必然向社会主义过渡的历史趋势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705251966976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者的空想性在于他们并没有揭示资本主义社会产生的种种罪恶。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705340047362",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "欧文认为理想的社会制度应该是基于“天赋观念”而设计出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705742700545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对资本主义与社会主义关系的认识发生了根本改变，由消灭资本主义建设社会主义改变为利用资本主义建设社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705507819520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国社会民主工党第一次代表大会的举行意味着俄国马克思主义政党的真正建立。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705520402432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国特色社会主义意味着要坚持的是社会主义而不是其他什么主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705126137856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败意味着社会主义不适合苏联的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705600094210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《哥达纲领批判》第一次比较全面地阐述了科学社会主义的基本理论",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705927249921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾经明确提出“革命是历史的火车头”的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705432322049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在所有制上，实行单一的生产资料____。",
        "option": "",
        "answer": "公有制",
        "id": "1798736711505674242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1982年9月，中共十二大召开，____在大会开幕词中明确提出“建设由中国特色的社会主义”这一命题。",
        "option": "",
        "answer": "邓小平",
        "id": "1798736711551811586",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1864年10月11日，国际工人协会即“____”在英国成立。",
        "option": "",
        "answer": "第一国际",
        "id": "1798736711451148288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "李大钊在《新青年》发表《____》，系统介绍马克思主义理论，在当时的思想界产生了重要影响。",
        "option": "",
        "answer": "我的马克思主义观",
        "id": "1798736711543422977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，存在着对十月革命的指责、批判之声，其中，____的“早产论”就是典型代表。",
        "option": "",
        "answer": "考茨基",
        "id": "1798736711480508417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]